Difficile pour les noisetiers d’accéder au rang d’arbres remarquables. La plupart d’entre eux restent à l’état d’arbrisseau et vivent entre 30 et 50 ans. Cela leur laisse peu de chance de faire partie du patrimoine historique vivant de la Région. Cet individu est remarquable pour un arbre de son espèce. Son feuillage forme une belle couronne de 10 mètres de diamètre. Vert tendre au printemps et jaune vif en automne, il abrite un banc et embellit le parc Seny. Il est le premier à fleurir de janvier à mars. Il se couvre d’abord de fleurs mâles, des châtons dorés, et puis de toutes petites fleurs femelles, en forme d’étoiles et d’un rose-rouge éclatant. Elles deviennent de délicieuses noisettes qui font le bonheur des écureuils et des promeneurs qui osent les déguster sur le banc. 
